689骨折，爬都嫌廢！

689骨折，爬都嫌廢！ - 陳也

原圖：美聯社(美聯社)

爬着去交棒的日本接力跑手飯田怜，手腳並爬超過二百米，將手上緊抓住的斜掛軟棒交給隊友的電視畫面，讓人淚崩。有百年歷史的驛傳競走跑到這一屆，中途被踢傷致小腿骨折的飯田怜，19歲，高校畢業，剛加入岩谷產業，代表產業出賽，一隊六人。

她受傷後堅持爬往交棒區，網民留言極端，一係誇她體育精神可嘉，另一邊猛評她傷上加傷意氣用事。半長跑賽事有時見到受傷跑手由其他跑手扶住、單腳跳住一齊過終點，飯田咬住牙根爬往交棒區時，只有工作人員在後面跟住，其他跑手視若無睹，觀眾距離接近但完全「離地」當冇嘢。只有望到頸長的隊友淚眼訴說着，你爬好，我等你！

想像飯田換做強國人，爬嗎？腦海彈出打義工的官媒孔琳琳，肯定追究踢傷她的跑手兼向安倍晉三索道歉賠償。而搭通明日大嶼天地線的777，御准與神同行，西西聲的689，連爬都冇位置！政治骨折非常明顯，培養個廢！好快會被勒令交棒……交出五千萬都太遲啦！

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
滄海喪填 (尊子)